證券業界/銀行業界集中區

入來交流寸 有咩工搵

財經台開過

係返呢到開

今日1點收工

幾多個月b

新年快樂

基金界既朋友，都可以入來

致富 分行 officer如何？
可以叫幾多k？

有咩好交流呀做後台初一至三都要返半日呀屌

sorry

新年後，轉工好時機

屌啦聲 我間垃圾銀行派得一個月bonus...
講起就扯火

利申 commercial bank ARM

Risk撚留名

今年好似淡啲

True
但個市都低位反彈咁多，都好似

BO 1個月ok 啦
不過我又有寫又見客
半個front line, 咁樣對我

特別係多中資行奶嘢

中資行，sell side定buy side先？
兩邊都仆街

想留返係commercial banking

樓主做邊一範

bank

想問下仲有沒證劵公司有自營交易？

不過前線都係得1個月，又係低左少少既

應該有好多都有
之前果啲都有

之前做果啲公司都有咁做

Retail rm 轉commercial 係咪好難

開名啦

三月先出花紅

公司真仆街

證券好搵定係做銀行分行sales好搵？

勸你唔好用好冇搵做標準，retail sales 搵到冇命享

會唔會又有retail人走入嚟話front office唔請fg

新入行 留名學野

新入行Retail Banking Sales狗。

retail 真係好辛苦

新仔拎下經驗學住野先，仲未知條路應該點行。

致富個hr polly正臭雞

Fg 做緊某大行 perm位lm

有冇人知本地證券行,耀才/致富analyst(junior)咩價位？

由sme banking做起

點解

network指投資、借錢定嫖賭飲?

有冇人知standard chartered rates/fx trading 人工點？

點睇海通HR

坐C望D

幫你推一推先

唔該曬

lm

我地係咪同一間bank

我做緊buy side compliance, 之前係Private bank middle office 同family office

[url]想問下[/url]

Bb其中一間做緊arm 依家間間大行都想食pb條水 的確係請得好濫

做settlement ?

Tg 傾LoL?

巴打做開咩field

重讀緊書

149 牌公司做IC
陪下RM見客，做下training
證劵公司有冇類似嘅post?

證券行都係AE 自己搵客trade，唔似銀行要sell 基金講咁多野

香港有冇公司係賣pe fund 俾pi 客架

pb唔係trade股票同mutual fund多？

招商國際BO 既話bonus 有冇一個月

證券行自己做經紀 要有大客 大水照住先，生存到

睇完呢個post 發現自己分行operations 有三個月bonus 都算唔錯

Lm

中金WO。大陸第一

research撚 lm

其實大部分IC 係冇既，只不過係sales 黎，每朝聽完啲news update 就出去sell funds/ siv。升就話趁開始升買，跌就話趁低買，再跌勁啲就溝貨

把口lon過油就得

PB RM? 頭幾年都係AUM AUM AUM AUM...

做左4個月 已經想轉走

做左3年dealing 新年後轉hf trader 好興奮

鍾唔鍾意sell野先？

冇話討厭，不過做銀行喺想搵多啲錢

勁

通常IC 都係sell structures notes ，Accu dec Q

Corp fin

係

留名

有無巴絲做compliance

有冇人做corp RM?

明天要返工

返工都係派利是收利是架啦，back office 年初四有咩做

有咩幫到你？

R 吓 referral 先

發大達
想轉工可搵我傾傾

巴打做邊個dept?

large corp RM 通常幾密轉工？

Risk team intern 仔LM

Trading IT旁觀

Diu same, 成人team得2成人翻工

睇下你覺得人工同工作量比例啦
如果你係轉工獵人，玩兩三年onboard晒自己識既客咪再跳
如果老細唔chur人工又滿意，玩五年以上都唔係問題

large corp 其實帶唔到客？轉bank 通常sell 自己咩？

Large corp你指幾大果隻先？轉得多既通常都唔會係最大果幾間bank 始終都9成onboard晒。

不過請得你既都會有分咁上下盤你去跟。最好sell當然係對segment啦，一係你就好熟果堆客，一係果間行想expand想你onboard新名，所以都係外資樓上鋪機會大d

non bank Compliance

18 retail banking mt
唔知咩位好做
宜家喺back office
自己本身鐘意對客
但依個post/同事都話唔好做分行

有冇人知don nelson 份cs係做啲咩？

唔知算唔算入錯post

見佢入職起薪點都比其他高

2019 BBA FG 想搵Commercial Banking嘅工 求Refer
利申：有證券行同銀行經驗 有牌

老閪都唔好做分行

一個：朝9半晚6
另一個：朝8半晚8，無限會開、壓力大、怒卒數、易hi野

個個都係想front 轉back，冇乜人會掉轉

Licensed Corp Compliance? 交流下

9仔compliance 9仔平時多唔多野要跟？以我所知都係要對SFC, 報fatca , CRS ，除此之外仲會搞啲咩？指教指教下後輩，我都係入行無耐

我黎緊去in致富 investment services officer,呢個位有無咩野伏？多唔多分析野學？ thx

本身有個bba + hksi pp1 ，無相關exp.

做咗9個月retail 分行sales trainee
發覺自己唔太中意sale 客
想轉唔使對客嘅有咩post可以揀？
條career path 又可以點行

Si 保險都齊牌

細有細好嘅，樣樣都一腳踢，咩都識啲。巴打讀law出身？

識唔識啲內部人？轉入內部做
不過你trainee 咁低grade 未必有人要，升高啲跳會易啲

有無bro sis做緊致富可以指點下小弟

瑞士行 ARM LM

咪就係坐分行 幫客落盤 唔多分析野學

Thanks, 呢個post難唔難in得成？好想轉行入黎

if做分析可能做buy side好d, 不過又好難入行

做下試下先，再轉。有account底會好d

30 歲人，想入行
但冇相關經驗、冇牌，點算好？

求高人指點

其實我係想向compliance 發展，但唔知點入行好？咪試下前線 operation 先

現職admin仔無相關exp

認真？ 做sales最快 又易請

分行有手有腳都請

我知 sales 一路有請呀，但我份人太老實，唔太適合咁

我自己想做 back office 多啲嘅
有朋友做緊中資銀行 back office，佢話一路有請緊人，但我未問佢

但小弟煲東瓜好差，又唔叻sale客，只係有上牌資格

做d cs+sale officer???好似幾易入

我都係front line, middle office再去compliance咁，除非你想做KYC/AML

另外我想問入呢一行會唔會 check 申請者的 TU

銀行會

我 TU 麻麻地，咁都係唔好諗

試左先

冇遲/唔找數其實ok

講得TU 差肯定爆過啦

冇喎 sor，我不嬲準時還
只不過我每個月還款額比較大

做左front line Rm 跑左三年數 眼見再跑落去唔係路 就算上BM都係跑 如果的起心肝考個CFA依啲有咩出路？ 利申人工要50k上先

睇咩台
Mid cap?

Bonus/人工唔啱心水咪轉
利申：前large corp rm

你同個客識好耐
幫佢搞過單大野
通常會信你
轉bank sell自己
Aum/revenue/手客係咩/識做咩product

我覺得睇bank
始終間間fund cost/basel 3玩法有出入
客底偏好都係
我試過帶隻有價既千億soe俾某19外資樓上舖做trade
個business head做mid-large brick做到麻木哂
話唔想做

要跟爸打學野
我都係做19樓上鋪 覺得最大問題係果班所謂既senior management過兩三年就換一次 個個黎到都急住搏表現 所以野都好短視

當然唔夠deposit base搞到funding cost好高又係死局

呢行好多間舖都係咁
唯有睇你手客多唔多
其實large corp就好少做call客
Maintain湊為主
除非你得罪老細或者新黎新豬肉
如果唔係好少會踢你出街搵新野

Licensed Corp compliance 條路可以點走，行頭好似真係幾窄下，我知有啲細firm直情RO做埋compliance野

眼見我compliance head 都係有律師牌
我呢啲無law底究竟可以走得幾遠

師兄係internal transfer 做compliance？9仔compliance應該仲幾渴市，熟基金野嘅compliance唔多。我初入行都掂過下9仔野，細行做BO 後尾轉左入券商

唔駛跑既做內部，識多啲內部既人，寫procedure 果啲biz unit 都有呢個價，但做開sales既文書處理同task management九成奇差無比，有得揀冇人想揀sales

做分行識得晒公司d product就ok. 嚟去都係堆derivative

Thanks 希望in得成，唔想繼續做文員

冇問題嘅

收過呢間offer
in 兩round
問題都係d簡單野
有準備既話唔難 14k
出手有點低 reject左

吓 in兩次，得14k
但係我本身做admin 文員都有16k
點算好？我想轉行做d專業d工

true
我都覺得好似走唔遠

證券行 lm

咁巴打最後做左咩？

14k底薪啊

FXO trader anyone ??

咁 commission 都唔係個個月都有
要減薪轉工好痛苦
點選擇好

有心做是但入一間做兩年 公司會資助你考牌 考晒牌咪轉過間好搵既

我本身有hksi 差mpf同保險牌
我都想學d專門d知識同經驗，唔想做文員admin

考左178先去in
定in左入左公司會資助你考178？

不如開個compliance tg group
定係已經有 可以拉埋我入group

想問9仔compliance 要咩牌 btw得178 同齊保險牌

有牌冇咩用
有啲公司就鐘意請big4 cpa
但果啲基本上唔識做

Sell side Fo 想轉buy side 留名

what dep

不用license
要係其他公司做過

如果你無佣就會比人屌

呢個post要咩數跑？

冇機會了多謝巴打

睇鄉土d人講今年海x無bonus
咁多位證券ching點

雞脾哥今日帶紅色呔？

No 又in唔到

有無巴絲做緊證券AE 架 ?
想知AE仲有無得做？

姐係灰色T個個

個市咁差 唔炒算好啦

識人係Natixis做, 因為上年尾輸果單勁野,
幾confirm今年無bonus.....

聽講都唔過6個月, FRONT LINE
我BACK OFFICE慘了...

睇dept
有啲係冇

細行做緊it

有冇邊位ro請緊it

佢個股價

做咩test？

祝你成功

耀才招聘日
如果連致富都唔請 係咪得返耀才揀？
但係好似要返通宵喔

耀X

一聽呢個名，就真係不了

商科Fg唔過三最好係咪銀行gt

報左先講

仲有gt未dead咩

有冇聽過海通UT leasing?

做緊agent
想搵banking/finance/insurance 既job可以tg我

新人入行front line 一定係teller 先，除非你有sales/b2b/BD等等經驗/有牌，雖然唔洗返shift，但都預chur架，所以你諗清楚自己career path 係咪想喺呢行發展先？

嘗試搵細bank ARM 位去做先, 唔好aim 大bank

有冇buyside交流下
利申：做緊fof

咩位？investment？
good luck

唔知你係咩類型fof
但google “merger & inquisitions fund of fund”, 我以前interview都係靠依篇article

standard chartered 點睇？報緊sum intern 補底OK嘛？

做過SFC會唔會着數啲?

首先要入到SFC 基本上由SFC浸過幾年出返黎一定唔怕無人請

做過HKMA/SFC根本屈機

聽講SFC人工冇做9仔compliance咁好. 原來咁多巴絲都係做Compliance

SFC都係請big 4 auditor姐...
睇下做D咩啦
做Licensing冇乜value咁濟 請左都好似乜都唔識咁
最好就應該係IS
其次就Enforcement
其實聽人講都唔係咁好做
D人做幾年多數都頂唔住出番黎
去到manager仲要好難升

9唔9 compliance冇咩分別喎
睇際遇渣嘛..
你只做AML都可以10幾個1個月

有無手足知道私人銀行admin係做乜㗎
呢排搵緊工，Agent彈左呢個Post比我

咩Admin? 派下信咁啦
叫你個垃圾agent send JD俾你啦咁多admin工

finance 人路過

Retail 底層
留名

D女幾得

都係果d
考178/mpf
由mid-cap學起
學下睇財表/loan/trade/remittance/fx/其他野既
operation
仲有valuation/出信果d
開戶口
都係呢d

有冇ching介紹下pb其實做咩？

如果想入行research有咩skills係要識架？

Excel
Bloomberg
Financial modelling
Business sense

最最最重要係accounting - language of business

有冇人做過泰資/台資銀行 corp arm? 寫credit proposal之類嘅位

有冇行請緊it

有冇人知CMS今年bonus 幾多

冇人會知幾時派喎
都唔會好啦

中資劵商bonus 都差 唔係掛

上年就多
聽過15個月都有
有24都唔出奇
上年個市唔好 一定冇咁多

咁係咪好難先做到fund research analyst

點解google唔到嘅

想問下大家覺得Korea development bank點？

公司吹緊可能無b仔

有冇渣兜RM share吓M17外面請返嚟cap monthly salary係幾多

有冇bro識corp finance d野

今年冇真係唔出奇

15 個月即係3 個月 bonus? 定你講緊再另外出15 個月 i.e. 27個月？

15個月bonus呀

勁⋯ 我做美資buy side 得幾個月

中資唔係出名base低bonus高咩？total package加埋應該唔差太遠

咁又唔知喎，我總共出15 個月糧，佢地出27 個月糧，我個base 要 more than 佢double, annual salary 先拉平

咁誇張.......定我見識少...

12以上唔係話好多間都有
有時可能睇GRADE
但6-10上年黎講好多間正常有錢賺既都有
已經係講緊做back office

我做台資行bo就得果3個月已經好滿足tim 睇黎 真係要去下大行做嘢

唔係年年都咁多嫁嘛
通常台資港資都係穩定地低
都係0-3不等

係咪黑色嗰間

有無爸打有paper 2,3 past paper🙏

上年市咁差 都有9個月b仔
利申 trader

中資/歐資/美資定其他？

不自爆了

做credit risk，冇cfa frm，冇master，可以走得幾遠？

Corp定retail

咁多 公司吹緊話無 好擔心

考完hksi對 搵証卷行有無幫助

中資

做到乜？

si 係入場卷

Buyside

邊間

M17 range $30-35k 老底
有錯請更正

要睇下你internal 升 定外面請番黎
Internal 升差好遠
同埋RH BM 其實有好大權
可以幫你bargain, BM當然係大行BM
至少M21,M22 Director grade

利申：好多年前 M17 已經可以36k up

全部可以negotiate..RH 差少少..有最後discretion.

Bro 做邊間...呢個好出名！

hi

Back office 有6個月bonus

你地咁多bonus...OMG
我同你同公司,不過asso grade back office 聽講我地dept 上年vp~director都係得1-2個月b仔

都話唔係年年有
但如果上年個市黎講都係得1-2真係比較少

Regional Head 區長

Retail大rm(收入過1球果隻)轉pb 又有冇可能

有.. 大把機會.. 好多PB 請retail senior RM
不過interview 要識寫同講action plan
頭2 年點帶Aum..去外資英文要有番咁上下 寫source of wealth
幾間外資desk head 都係retail 升上去, 所以一d 都唔會抗拒
利申：）過來人

睇你做咩post
樓上講緊Retail RM 轉PB RM
Assuming frontline role
BO middle office 係2 個世界

刷鞋同識做人😅

你fg應該係ARM
齊license 考下cert 寫下野 落下deal
應該無乜壓力
同d 同事關係好
唔會死

好多上神台rm 都係屋企背景好厚
一係就磨好耐
時來運到 inherit 前人留低既客
最誇係英資大行雷曼果陣
全部俾人炒曬
帶唔走曬d 客
留低接都係平時差唔多俾人pip 果d

之前做過留個名

Pb rm收入過唔過2球一年

每個唔同
好多老底都1 球
做左好多年果d base salary 同bonus 一定唔只
不過PB 你照顧幾個大老闆
好多隱性收入... base 算乜..
最多用黎供下樓

Ching 做邊行？

做過retail, PB
而加做緊9 號仔野

聽過幫個客搭路買私人飛機，referral fee都fatfat

係呀.. private jet 好高利錢!
仲有呢幾年淨係走錢都肥仔水啦

大約一個月多啲啦，唔好期望太高

係一間好細的行做research
但bloomberg, wind個啲咩都冇
啲人又懶懶閒，氣氛文化都好怪
好想走去一間多啲資源嘅

咁用咩？
Factset?

本身有
跟手有條team做private wealth嘅空降咗
就拎咗部Bloomberg
成件事好反智

Google呀陰公

國信證券(香港)經紀有限公司因違反有關打擊洗錢的監管規定而遭證監會譴責及罰款1,520萬元
[url]
[/url]
呢單都幾係野

走喇屌，無Bloomberg機做咩柒research

Fg應該係二三線銀行做commercial bank mt
定係嘗試下搵大行普通位做比較好

利申 19fg , 二三線個個有offer 大概接近廿中pay到

個人建議
二、三線MT有機會俾你行大部分產品嘅流程
對掌握產品特性、建立客戶網絡有長遠幫助
但如果你好有信心
入到一線行又唔會無數俾人踢走
咁一線行個名就更靚
幫客處理資金流動亦更有方便

當然，額外提醒一句
唔好學我個朋友咁傻豬
做兩年就跳出去保險諗住搵多啲
Profile、網絡都未夠強
保險公司俾到嘅產品種類又少
結果第二年就收哂皮食老本

想轉工但唔知而家既經驗可以申請咩post

唔係前線，但覺得都好有用！
正評俾呢位巴打，唔該

2/3到有幾2/3先

唔好睇淨pay
第二份緊要d
我畢業做打雜仔
有d bank
19到有product=無product
客同生意都無乜
你唔會學到咩
我見過有d bank mt
做左5年野
連crossborder都話未做過，synd loan又未做過
Trade fin更加話唔識
你做mt第時轉工係呃得下人
不過太細既唔好預會expand到客底太多
不過是旦啦
而家corp/comm rm
好多都係呃飯食
LC都未必識睇/淨係識有磚頭就批
所以自己諗

比星資收購左個間local bank

我就concern緊呢樣野 間bank驚太濕9 乜都學唔到 跳出黎都係乜9都唔識

學到野
但其實細行第日跳番去大行難唔難？

Fg乜行情都唔識 真係好迷茫

同一煩惱，做咗幾年證券行
覺得自己Profile、知識、人脈都好弱
人生交叉點唔知可以轉去邊學返好基本功

我識有個富x銀行RM靚數跳到返去大行
難唔難就？我唔敢答你，始終人哋醒目仔
湊得好班客又無太急進自毀前程

呢行好細

Profile靚仔我鄧佢高興
但我都係收收皮先，廢事講多錯多
FG嗰位巴打，想提一句呢行基本功打得好
大把人願意搵你幫手，當然聚到客底更佳
所以唔駛急住搵快錢，行得遠先係贏家

知道巴打 學到野真係！
我再思考一下！感謝哂

年年revisit 淨係應付Sfc 都唔洗做..玩猿..

我做retail 既control ，又唔係屬於compliance 部門

generalist做乜的？

有無人知入中銀做gt係點？如果係中資行做commercial rm 4-5年，人工一般幾多，容易跳返外資嗎？感激不盡

commercial banking rm 路過, 2018 既B仔慘過依屎

咁點整model
data又落唔到excel
唔通要人手input

想問下巴打個部門係咪都會負責搵d research公司 搵d mystery shopper落分行做service checking 之類

Call monitoring?

同感呀 轉出去唔知做咩好

個d 係我做梗間寶號叫 sales governance ，屬於另一個部門

做測量好過啦

想問係屬於咩部門 想apply 但一直唔知係咩部門

Fg 岩岩收到電話 東亞 gbo有咩要注意

睇黎我同巴打你做緊差唔多野

好呀，你個邊請人嗎？

睇你申請個間叫咩架喎，未必間間一樣所以睇JD 應該最好

一個月，最多個半月（評分要A+，但極少有）

以前明明新年前出B仔，突然無端端轉到4月先出，無錢過年，灰到震....

我個邊唔請人啦, 我都係轉入去無耐

想問下in完最低層嘅teller後
大概幾耐會有消息？

通常一兩星期

KGI 好唔好做 IT 的話

大學畢業，做左幾年工程，3x k ，將來都係做到隻狗咁

本身有個親uncle 係深圳d 大富豪

有冇咩方法可以R 到入行做下人上

自己真係唔甘心搵唔到大錢，自問做工程都升得快做得好

真係想突破下自己，鳩吹飲酒實幹做到淩晨乜都得

真係好想發到圍

咁少 過晒都中資wo

話晒

LM 想知銀行compliance難唔難入
利申:做緊證券行compliance

你首先要諗清楚，跳入嚟可以坐到咩位
嗰個位置又有無工具配合到你嗰位親戚同佢班伙伴嘅需要

Yahoo finance
所以密謀緊走人
但出面好似冇乜opening

真係灰到震
搵緊工啦
都冇乜post有開

証券行轉銀行好難 skill set唔同 詳情睇aml post

股票dealer/ 期貨dealer 要輪班果d位，人工通常幾錢個月？

+1
好中二病

答我
你敢唔敢贏

聽落咁保險

有無人今日去左中銀見工

一般銀行工要等幾耐先有消息

你地覺得做fund admin 努力三年考返個CFA，為左博加d人工/轉工時人工易d，其實有無用呢？

好多人話冇用
好少聽人講有用，除左教CFA / CFA到做既人

努力轉去buyside 會唔會仲好？

身邊考完既多數話無用，無考但做得高少少既就話有返張紙會有用。
所以我都唔知點好。

應該會，但諗緊點會轉d轉到。

cmb/corp bank分別會唔會好大
做cmb大唔大機會轉返出去大corp做
同埋cmb係咪易有offer d
諗緊intern擺邊個做first choice 有無ching可以請教下

Cmb=coffee meets bagel

commercial banking

Intern就求其啦
利申：兩樣都做過

Back office 有無邊會轉返去front office, e.g. Trader ?
係銀行做 Finance, 轉去 HF/PE Back office 條路好唔好行?

咁如果出嚟做嘅話邊個出路好d

睇bank

轉做fo trading 係tend to zero
6,7年前識一個ibank bo, 美國maths畢業後做左一年, 之後轉左做fo trading assistant

我諗住internal揾位轉
另外係銀行做Finance 有咩出唔?
好唔好轉去HF, PE? 又多bonus 又輕鬆

想轉工 努力搵工
想做product specialist

想發圍 發到幾大先? 1年賺1球? 定3年賺10球? 定5年賺1億? 諗清楚自己入行為左咩先 唔好on撚99入完行先發現個大富豪uncle原來一d都唔豪

巴打你有幾個concept好錯:
1. 親uncle大富豪, 算撚數把啦. 你話果個係你老豆都仲有得諗. 佢有錢都益左佢個仔先啦
2. 承上題, 你想埋佢身賺佢錢, 你估下佢身邊有幾多人都有咁既諗法 + 已經埋左佢身?
3. 你憑咩賺佢錢? Provide咩service? 鳩吹飲酒叫雞玩天光? 唔係掛

做人踏實d好, 你有料既, 留嚮工程界, 自己dup隻野出黎ipo. 咁就差唔多. 咁樣搵錢先係正路. 有冇入到金融界跟本唔重要

最緊要靠自己. 你有exclusive既靚project. 你有d unique既network. 你有本事幫人賺錢既. 你去到邊都係叻仔

的確有過offer,但係我得埋bonus reject左
加上佢做d野係全無挑戰性，無野學

我都想考個CFA想跳去buyside
但唔知除咗有塊牌仲可以做咩提高機會

中資券商今年聽聞個b仔出得差好多
上年出10-12個月果d今年都係得3-5個月
利申：做中資券商但未出..

Thanks

好做黎講個個定義都唔同
大細bank客底唔一樣
Fund cost/product唔一樣
你問得咁闊
不如刷好個cgpa先

希望有3-5個月
上年有8個月

之後轉左做trader

CPA 可能仲好d 或者business law 相關

me2

中信證券sale 好冇做? 不過1 year contract...

轉compliance 果類？

Sell 咩？
Sell equity

and future

叫做trainee program 冇牌都得咁。。。不過未做過呢行唔知點

唔計sales 位，銀行要過60k 易唔易？

Trader計唔計？

VP 位左右

有點困難

你做market making 定係炒FX

嚟緊入行做market making之前都做過相關intern

HSBC 計，Band5 已經可以有VP title? 過到60k?

Band 5 top 去到BM，有60k, 不過frontline wo

HSBC band 4 似外資 VP 多啲

good la trader人工高

條路闊d..起碼我間野就有case 做做下client service 讀左個law related diploma ..番入黎做左compliance

Buy side 好多Ops 都係bank, fund admin 出身 有d 有CPA 可以嗌高一格

typo ，好多人都唔開algo做？？

buy side 係咪做咩位都好過sell side? 包括back office?

Buy side 好似好pay d

中資證券行，10年mo exp，做credit control，做d 嘢好單一，得3x k，點行落去會好d

S&T Compliance 喺度

b仔多唔多

舊行2x k 3-5個月，最多8-9個月（2016-2017）
依家新行 3xk，但我覺得做d 嘢好單一，做多10年都一樣。人工冇得再升。

職位有得再升

Law related diploma都可以讀到

至於CPA...我都想
因為我唔係accounting 出身，有點難度.

BBA FG路過留名
1) 想問HSBC Commercial FG難唔難入？（Sales Role)
2) Starting幾多？
3) 有人Refer係唔係唔一定入到？

點入行？ 本身會計畢業但冇做過會計

ching, 介唔介意TG 傾下? 大家同位

@ctkching

boc Bo 狗也不屌 垃圾工黎

做margin call，19 bba 夠做

做呢類行業係咪一定要讀過bba?文科入唔入到？

入到，無所謂的

Yes
George soro讀哲學

jobdb應該search咩字眼？

睇你想做咩職位, 正常有手有腳都入到行

請問 margin call 係？

call loan

個客就嚟唔夠錢找數
或者爆咗倉，要追返條數

一年dealer經驗可以轉咩位

年半 retail bank 綠人經驗
有冇前輩可以refer commercial/corp bank entry post
referral fee歸你

即係收數

Retail bank 做咩位？

commercial bank算唔算鄙視鏈底層 就人工前途而言

綠人arm 25k
唔介意減小小人工

我可以幫你 但點解想轉

有無人做大貓熟悉referral process?
跪求+tg
Referral fee可另外再加

我都想知
有次有個fd refer 我去hsbc, 但係個邊話已經有人refer咗我
但明明個期我淨係in過恒生

依家先見到開左新post
做緊間中資1、2號牌，今年連一個月B仔/雙糧都冇 就快做夠三年，覺得1,2 牌dealing冇咩path, 諗緊點轉去9號 / 3號牌好

胸奴巴轉到工未

最近define 左 係做梗service quality ， 可以有咩發展？

想問下大家意見，最近有2個銀行offer
1. 做證券部既associate: 少量盤+cs，仲要掛埋4, 9寫報告同幫客整portfolio

2. 入銀行做財資部(Treasury), 接觸bond and currency swap，forward。主要係維持間行既資金流

2既福利無1咁好
但我覺得前途黎講2好過1

老底25k? 係咪ub sub之類？

巴打，9仔都唔易做
就算有好正嘅項目
投資者都要睇profile
往往等一間大行投咗先跟投

煩緊隻PE限期前close唔close到deal嘅人

2，profile砌得靚重要過幅利

我個人想做1多d

利申: 本身做左年半證券行dealer
平時做cs+落盤

要返shift嗎？

現時不用，但香港紅假，台灣無假就要番
1黎緊都係

2就唔洗，完全跟番香港

me

有無師兄指點下

3年都諗唔到 除左升am, m, ro
轉其他都係從頭黎咁

諗清楚自己想做咩type / product先
見有朋友轉去做外資行trade support, 果一年dealer經驗都叫有用。基本上一年經驗轉邊都得啦，比其他人有優勢係你比較識前台運作 加油

我back office 想試下做FO role

唔想日日都係得跑數同跑數 日日都reset 好辛苦
最主要係retail bank sales 冇技術含量 太容易俾人取代
唔介意sell野 但唔想佔工作既絕大部分時間
想搵corp/commercial 最主要係因為可以掂下 trade finance同credit proposal 起碼呢d skill唔係周街搵條友就識 拎返d專小小既經驗 對日後條路都好走d
一諗到如果繼續40 /50歲都停留係跑數跑數就覺得好悲哀

中信Sales Executive 仲要一年CONTRACT有冇伏??

加油

巴打有無tg 有野想問下你

恒生係underHSBC, 咁可能HR系統都同一樣

想問下依家恒生 組長/ Officer 有幾錢？

本身做admin仔想轉行入banking/finance,但in唔到證券行入行 ，係咪去試下銀行teller做1-2年之後再轉位，求指點？thx

利：有bba & hksi pp1, 覺得自己係零

同你差唔多role, 做左三年完全冇方向

我個間仲要細行，dealing淨係港股對住啲廢中廢老，冇咩好學

而家廿中，廿幾k人工算係咁
但真係唔知之後仲點升

我做fx 都差唔多
開始諗唔到方向

我依家都係細行
就係覺得dealing除左做asset management/ 操基金盤之外，大多數都係網上自己落單。趨勢都係cs+dealing，所以覺得淨做股票好似發展有限

你都好少少，我除咗落盤，基本上做埋打雜，I.T都要識。仲要冇報價機，好sad,都睇唔到自己個career path

以前呀頭都話dealer其實都係等收皮

而家啲客一係自已落，一係就algo
得啲廢中廢老打嚟
自已間行又冇咩嘢玩

但係學大佬咁上ro做晒operation啲嘢
我又未覺自已有咁嘅能力住

轉role拚一拚又好似由頭嚟過咁

冇報價機咁撚嚴峻

港股點都班部etnet穩陣下話

Ro依家條街好多都係，又要睇下你好無彩遇到啲好老闆。事關都多starup搵ro番去坐等上牌，自己都用收市時間睇下back office運作係點 例如出個錢份form個流程係點，開户係點。

考份卷一去做dealer 如果肯番shift應該唔少中資開到同你依家人工差唔多好撚hea, 好多都係入去鳩坐。
唔怕辛苦就做外資middle office, 例如trade support果啲，多野學，但好似好多都早番工，同埋intensive好多

淨係得落盤部機有報價？
我公司用e-broker，但個系統好廢
有時壞機要用會機啪條trade
會機好難用

完全一樣，廿中廿幾k，細行冇野學，冇前途想轉 番工好多時間自學excel/programming

your tg?

有無巴打做過國金證券 有intern offer

想請問有冇人知，恆生backoffice已經in左line manager，話會有phone in，但係咪唔一定會有？

請問證券行IT Support 咩價位?

有冇爸打知大貓dealing要in幾多次？

我都發覺好多時間，好少做trade,又唔知有咩做

想問銀行backoffice點入行？ 利申：做緊前線, 覺得唔適合自己

聽講有啲行費事前線冇人做，唔俾前線內部調職去back office

What role?

Back office am

我個間唔少backoffice同事都係前線轉入黎, 聽講佢地想辭職時, 佢地行老細會問有冇興趣轉去back

今日的起心肝交左會費比CPA 本身會計畢業諗住係bank 做住考，做完再睇下公司有冇位走

你宜家邊間

Me

有無人知CMS B仔通常有幾多?

本來都想試下IN, 不過聽講人工唔高
想問band5 or 6?

想問銀行文員係咪多數要 OT ???
嚟緊南洋商業銀行招聘日想 In文員
南洋呢一間係咪好惡做?

基本係咪唔好得罪佢地就得？

文員係分行定back office
我一年半前見工，見到有條友expected salary 寫9800
心唸係咪失左業好耐

我諗住招聘日開 13K-14K
我唔知分行定Back Office

而家文員市價幾多有冇萬三?

我最怕老屎忽，聽完佢講我就唔考慮

我果時in南洋teller 都可以in成兩個幾鐘 又要做筆試又要打字
果時都係offer我14k
不過最後我去左中銀做，中銀加左幾次人工，但我南洋個fd話完全冇加過
中銀依家文員好似都有15定16k

做咩位巴打。 我之前都有報過

中銀文員易唔易入？

應該都好易 我依家做緊sales 唔清楚內部

沒

我自己同朋友都搵緊

只有 HD
應該可以入 HSBC 咩職位 ？

垃圾intern問題

歐洲中型銀行(土資)做trade commodity finance 既credit analysis (留學地度做)
定
小型trading firm (香港做但入面鬼佬CFO介紹)
假設只求靚cv 搵到銀行工 係咪1會好d?
E&f 底, 2:1 , 歐洲名校但排名around 60 , program 淨係識好基礎既python

Trading, proprietary trading firm?
個人覺得要睇你個人性格 有沒冒險精神

如果真係trader 炒賣 我覺得可以試下

Hsbc唔係一間相像中咁好嘅公司 三思

其實我都唔清楚
佢話個capital fund係Luxembourg 做systematic trade

Try try la

Take 左buy side個offer
因為佢offerAmsterdam(semester) + Hk(summer) 既intern

咁多位巴打你地好
小弟宜家yr3 仲未諗好想做乜
但有人叫我考135牌 其實對於證券同銀行有冇幫助
好想知有咩係需要有而贏人地
利申非3大

Corporate Bank VP, SVP係咪好勁，定係Sales位黎

巴打介唔介意 浪費小小時間tg俾我問小

想知x2

多

有無巴打講下香港 農行其實係咩情報好唔好做
上裝搵過下 但無咩人講過 連mt programme 好似都係今年第一年開

想問下咁多位巴絲，有邊間Bank有Staff mortgage plan?

有都儘量不要apply

點解呢

怕俾loans department唱通街?
定係轉行麻煩?

有 都唔好apply...幾大行所有最差 最中資色彩 你唔係講母語 無咩機會上流 不過企業文化勝在夠hae
指標唔高
最叻就係低位買左而加棟野

咁中資要上位，都係要係大陸人

你英文名係咪O字頭

銀行分行股票dealer加打雜(ops) 想轉做証券行dealer係咪要減人工同福利？

利申：計完B仔2萬都冇

想問下呢到有沒excel VBA高手

唔做要嘔返差價出黎

聽日諗住去創興銀行recruitment day 見 Clerical Assistant

證券行dealer咪又係無乜野做
炒房另計
老細見你無野做到頭黎一樣做打雜

我做credit risk，margin call，自學vba
日日要manipulate 好大份excel client list，vba 幫到好多手。

有手有腳就請 放心

o系一間中資9年middle exp，2xk，連b 3xk
最近跳左另一間，basic = 之前連b個價，係咪叫得太低？有d後悔。

你做CMS?

點解咁講？
銀行文員唔係好難入咩？

9年exp 但2xk 邊間中資咁狗

有冇爸打做remittance

前境大家點睇

CMS?

因為b仔偏高，最低3-5，最高9-10。所以平均一直都3x-4x k 月計

Ching係C_S? 但review /升職人工點都會加掛？

升職加2-3K。
所以最後走左，不過發覺走左，如果b仔少，年薪可能同舊公司差唔多。

咁大鑊 我岩岩入左去其中一間中資劵商

我刀系中資卷商，日日刀辛苦，好想辭職

你呢

C字頭

有無tg

應該系同事

冇tg btw 點解咁辛苦想走 bonus好差咩

5知有幾多
做左一個月到
好L辛苦

Sosad 咩department

唔想講太多
呢度有人識我
費事自爆

系
癡撚線的

咁又係 又唔係太多人 一講就知

想同大家學

你又系岩岩做無耐？
Chur 到仆街

公佈左業績, 今年份B仔

咩都電腦化啦
你試下去銀行轉數 去HSBC
睇下有咩要填
再去間細試下
btw HSBC好似將香港centre 搬去印度做

同事? settlement team?

IN過幾次, 好撚on9的

detail

你見佢成日請人就知咩事啦

你公司係唔係CXX?

好唔好做?

係 岩岩入

觀塘返?

下個月會轉會做證卷行公司,it既
有無同行講下有咩注意?

一年外期 dealer 轉左做一年fx ops 而家可以做咩工

咩工都冇回音
再係咁我去春季大招算

出完b 仔，走左好多人

留tg交流下拉

證券行lm

做得好辛苦
日日刀5想反工

由地鐵站行去都遠到仆街

咩部門

問agent

行15分鐘 遠到喊

留定名,下個月轉證卷公司IT

我first in 係交易廣場，second in 去到觀塘，已經唔想做呢間野。。番工好辛苦

有冇人知證券行head of risk/cro人工一般幾多？

我都係咁覺得呀
好撚辛苦呀日日MTR行咁撚遠
明明我以前坐架小巴一落車就到
不如一陣5:30入去pantry吹水?

我係risk個邊，都好忙。。

有冇ibank ba/pm分享 career path

請問Operation fg 而家咩價位？

有相關經驗 phone call都冇個

Industrial Placement 20k
Grad Program 保守計32-35k?

咁如果中資，台資券商呢？

想問下 銀行check tu有無要求？

想請問一下boc放款主任有無伏
係咪都係搞文件方面比較多
同埋ot情況係點
見佢個offer都唔錯

有 岩岩入冇耐 我發覺好多野係買番黎 都要靠vendor fix bug 成個cycle 慢到喊

唔搭shuttle?

咁睇你主要做vendor management ，好事

有冇人知boci 好唔好做

岩岩入幾日姐 唔使住 但黎緊應該好多野做 佢地而家test果邊都幾唔完善 應該會係咁寫test case 、寫automation 、同vendor 傾defect

其他另外有個vendor side offer ， 鬼佬公司黎，basic應該高幾k ，不過佢行agile 就應該專注做automation 同埋不停test

唔知點揀好

呢個post有三個人同一間

聽朝相認拉

有無巴絲比較過咁多間銀行 邊間 福利/offer 最好？
利申：hsbc teller

如果一間銀行文員專做
Data Entry
Scanning
核對資料
會唔會悶到飛起??

做hsbc就咪撚問呢條問題啦好撚心

有 d 野好慢 有乜都係搵vendor fix個細bug都可以勁耐

Credit risk除左vba仲有咩要學
做緊credit admin 既野 想轉

收到耀才offer 得16.5k 仲要未夠一年走的話 每個月賠4千 但手頭上無其他offer 屌不屌好

Frontline sale 雖然之後話會轉返去bo 但有可能得個講字 但加埋allowances 未計bonus 都有18
利申得個19文科degree 同hksi1,7 8

做得sale 你sale到人既間間差唔多

但concern係星期六日都要返

咁索, 好明星Feel.....

RM 果D 秘書姐姐每年收的利是都講緊成皮野....好多hidden benefit
好過好多所謂專業人士。

CICC 係頂級中資, 做過呢間轉返去GS/MS/JPM 一D 都唔難...

IC 係咪指investment consultant ?

做ER 最重要係Accounting skills, 之後就business sense, 再其次就係行業經驗...(指你真係在某一行做左好耐, 了解一個行業/子行業的business model/value chain/revenue model/cost structure等)

呢間好似出名伏...

做工桯好撚難發圍, 同埋越來越難做.....

會，之前煙腸做過
不過好睇老細，老細chur既忙到水都冇時間飲，hea啲既咪有時間㩒下手機

小弟考緊si 1,7,8 都幾貴一次

邊間銀行?

咩銀行？

創X

唔係掛?
不過我做開寫bat automation行,咁未好得閒

我唔係呢間，不過都係local bank

點解咁講

貴唔緊要，用得著

但唔好月供咁傻豬

去鄉討睇下

巴打 睇左了
我心裡有決定了而家
Thanks👍🏻

有冇人in過上商？
想問係大概點in？

in 過financial control
D人好古老下

係gt？
點樣in法？

不是gt
見完hr再見department head

創興銀行Contract Clerk
Customer Information Services Department
有冇人做過...好唔好做？
我諗住apply

係咪依家大多數銀行Clerk
都採用合約工 ?

想知做緊中資pbm 想轉返入bo難唔難 利申 18fg 啲客好難頂

又唔好咁講，我相信以下事情係會發生

創興算唔算好少人用冷門銀行 ??

小弟gbo 19k 算不算under pay

嘩, GBO 都有19K 咁高？唉, 咁小弟真係underpaid.....

呢度有無buy-side fund/investment operations同業人士？

Retail Branch 好惡做架

有冇1號仔ro 講下其實有咩做？

有冇銀行back office請人，小弟對前線跑數已厭倦

back office 仲悶wor...

等坐監

寧願悶好過湊客。。。。

點解一定係等坐監

mt 咪又要跑數

有無巴打諗住拎埋bonus就quit

竟然...
你係retail RM 跑數果D?

我都in左

想轉，但不知道有咩工

想轉function

想轉什麼function ?

我職位要求齊si,iiqe
但得16k走

有冇人做緊大新ro

有冇人放工會返炒散?
邊間銀行會check得好嚴?

基本上front office就要跑數

岩岩收到兩間corporate banking semester intern interview
一份做equity capital market
一份做Global market business control
成數好低 但有得見當贏

有無巴打可以簡介下做乜準備可以提高成功機率

就黎畢業，唔知入行要咩要求

市靜

對，沒咩post

冇咩做

cs做撚死你呀

證券行做dept head人工有冇十皮？

之前做過本地大行，operation既head都冇十萬

通常幾多？

Ibank securities department vp 都十幾萬

要睇咩dept head
大dept head 市價6-8萬左右 想過10萬要睇B仔

聽講呢幾年成本keep住升，我之前個老細都呻好少bonus

不過睇分行同睇operation既可能爭好遠

最吃香係compliance 不過都開始飽和

compliance 好做？

唔好做 但又冇得唔做
一星期收證監三五封信+幾十個電話

好多公司compliance 外判，太高成本

有冇人做IT 前兩年bonus咩情

外判基本name search 或者 transaction monitoring
但證監太多新野 根本外判唔晒

1，7，8
廢u Bba degree
無任倉經驗
做dealer 咩價？

萬二三起標 加commission

都幾低，想問埋加薪制度係點

唔好望加薪 搵唔到客去邊都係呢個價 搵到客就有commission

Frontline b+都係得2.3 個月
垃圾boc

原來係咁，咁萬二，萬三係定薪？
點解睇人分享有d係得幾千蚊一個月，個隻叫trader?
Dealer 前景如何 做上去係咪都係aim at RO?
客要自己搵定公司比左客你，你跟住炒就ok?

個個都上網炒 唔會再要dealer 除非你肯做美股通宵

咁想問多問1，7，8牌仲有咩位可以apply黎做

你有冇野做先

批個headcount 長則半年 批批下市況逆轉就係咁先

你想sell野定做back office 先
178 對雇主黎講 基本過基本 聊勝於無

去做business analyst?

Agency contract role 嗰啲？知唔知大概咩價

唔清楚但估 兩皮左右

睇下咩lv既職位，通常entry-level或者middle-level都唔會等太耐

都唔係
Temp or contract 係快既
Perm就真係要以半年計

我個邊請人都算快，second in之後一星期內就簽約

做幾耐轉一次工好

下年FG
讀緊banking and finance
Gpa唔高 暑假想搵office翻下
應該apply 咩post?

是旦啦
summer intern大公司細公司都係打雜

上黎問想我地點答？

answer something and make them 感覺良好...

試下由類似既工種開始 eg, risk, AML

想轉其他行
而家呢間太系

券商好少compliance trainee
銀行會多少 但英文一定要好好
好多compliance 阿頭都係big 4 / lawyer

銀行有咩 我想搵份bank junior compliance

Clerk, Branch Operations Compliance
Shanghai Commercial Bank Ltd

Job Description
Responsibilities:

Perform checking on new account documents and cash transaction such as PEP name check, Blacklist check, Anti-Fraud Health check, GIIN check, etc.
Follow-up on trigger event of FATCA & CRS
Perform post STR transaction review
Handle ad hoc tasks as assigned by senior management
Requirements:

Degree holder in Business Administration or related disciplines
Minimum 1 year of handling branch operations support or frontline experience is preferred
Good command of written and spoken English and Chinese
Well-organized with attention to details
Good communication and people skills
Conversant with MS Word, Excel and Chinese Word processing
Work location : Kwai Hing

DD 好似好難同compliance 扯上喎淨係開户口

it's not only DD during account opening, but need to have transaction monitoring, STR ongoing review...

你口中既compliance 其實係冇entry 位
例如某發鈔銀行 fcc最低grade嗰個都=出面am
人地要既係有exp既人 eg 本身長年banking 底/執法部門底 eg 商業罪案調查科, HKMA / 會計師 律師
本身呢範就唔係諗住要train人 係要有經驗既人入去做

其實都需要JUNIOR去執頭執尾執data 果D
難聽D講 如果唔係LAW / BIG 4/ 執法 轉過黎 由junior做上去頂多做到三線行既compliance "阿頭" 又或者一線行既senior officer level....

Risk 未又係唔多請junior..
同埋how to relate risk and compliance !?

唔係啦 RISK都請FG

risk & compliance - 你可以去證監搵code of conduct / internal control guideline , risk 呢個字到處都有

ps. risk 唔一定係計數

我諗你講既係類似business risk? internal controls?
咁都係既, 不過唔係sanction, AML 果D ...i am not that familiar with compliance...

Risk 請FG?<---依樣真係唔知原來依家會請

細行唔會分得咁仔細
compliance 同 AML 炒埋一碟
所有risk 炒埋另一碟
middle office / cs / dealing 炒埋另一碟

咁我可能唔熟了...

唔係啦 我都未必一定岩

有無人做hsbc global banking

就快爆post!
要開新post

絲打，去新post

證券業界/銀行業界集中區－2